黃偉民易經講堂 貿易戰是持久戰 梁振英捲土重來 林鄭霸王卸甲 20181002

黃偉民易經講堂

貿易戰是持久戰
梁振英捲土重來
林鄭霸王卸甲
王岐山吃草可活一年
美國滅共部處
大陸官民視美為家
先進篇第十一
20181002

Wong Wai Man

貿易戰是持久戰是消耗戰。列根用軍事競賽，鬥跨蘇聯；特朗普用貿易戰，拖跨中共。一帶一路如火如荼的時候，就是美國出手的時候。梁振英捲土重來 林鄭霸王卸甲。

王岐山說，中國人吃草都可以活一年，你美國人可以嗎？

看來，中美貿易戰，是沒完沒了的了。

列根用軍事競賽，鬥跨蘇聯；特朗普用貿易戰，拖跨中共。

都是消耗戰。

經歷過大躍進、文革的大陸人，都知道，中國人煮一雙皮鞋，一家人都可以吃三天，那是人吃人的歲月；但今日，看看瑞典青年旅舍那家大陸遊客，再看看聯合國中共外交部長王毅那副嘴臉，他們真的還可以吃草活命嗎？

四十年前日本坐大，美國協助大陸成為工業大國，用廉價大陸貨取代日本製品，從此，大陸拋棄幾千年來農業立國的國策，做世界工廠。中國再不農耕。

一個沒有石油生產的國家，做消耗石油的工業大國。

美國再協助大陸加入WTO，放任他們盜用別國的知識版權，走捷徑，賺快錢。不用自己研發，靠抄襲，盜取，已經超英趕美。

美國和大陸做生意，貿易逆差，2017年是3752億美元。換句話說，是美國每年無償送出三千七百億美元給大陸。大陸人的感覺，是可以這樣永遠攞著數下去的。

接收來自大陸的貪官污吏，和他們洗黑匯美的骯髒錢；長春藤大學收留他們那些暴發子孫，確保習近平的反對勢力不能凝聚，人和錢都統統能離開大陸，在外當寓公一擲千金。

習近平在一群矮子堆裡面當高佬，感覺良好，已經超越鄧小平、毛澤東了。政治上，學習秦王定一尊，要永續帝制。

2009年開始，趁金融風暴，美國大量印鈔，貨幣寬鬆，低息美金源源不絕給大陸製造樓市泡沫。北京用出口賺取的美金買美債作儲備印人民幣，政府、官僚、百姓，人人當炒家，人人發達了。隨便一層荒棄番薯田上蓋的豪宅，都過千萬人民幣，大家都出國觀光豪華遊，上億土豪觀光客在世界製造麻煩，神憎鬼厭。

阿里巴巴等於亞馬遜、騰訊等於Google，小米等同Apple……反正，世界有的，大陸都有。要大陸人人相信，強國崛起了，我們這麼強大！

強大，但不愛這塊土地，不愛她的歷史，不愛她的文化。大陸人的終點站在美國！賺了錢，發了財，當然就想辦法去美國。官僚這樣想，民間更是這樣想。

習近平的親人也全不在大陸啊。你問問習近平女兒習明澤在那裡？拿什麼護照？

官民合力淘空這塊土地的資源，污染這塊土地的江河，砍伐全國的林木，扭曲五千年的歷史，嘲笑傳統文化價值。

他們不想做堂堂正正的中國人，他們只知道賺盡今日錢，盡快逃離這裡。

巴勒斯坦人不愛加沙，因為那不是他們的家。他們的家，七十年前被以色列霸佔了。他們在加沙只是抗爭，三代人寧願死在砲火下，有炸彈用炸彈，有槍用槍，什麼都沒有？撿起地下石塊也好，掟向以色列坦克。

他們不會建設加沙地帶，他們也不會耕種，做工廠，因為他們沒有家。

今日的大陸人，也像巴勒斯坦人，不認為中華大地是他們的家。所以，盡情破壞，製造毒物，製造污染。

這就是中共建政六十九年的結果。

習近平打散了江澤民系派，滅了薄家薄熙來的威脅，拿下了周永康的山頭，用賴昌星制住了賈慶林的勢力，追殺鄧小平家族，修憲永續權力。

今年北戴河會議，元老院想借貿易戰發難，削習權力，但中原壯士盡，根本沒有取代習的人選。經此一役，習知道國內已無對手。

既自比秦王漢武，唐宗宋祖，當然要送造政績工程，一帶一路，就是習的萬里長城。

這也是美國苦心孤詣，只怕習不走這條路。

一帶一路如火如荼的時候，就是美國出手的時候。

天下間沒有免費午餐。

美國每年送三千億美元的逆差給中共的貪官污吏，為什麼？

大印低息美鈔，給大陸炒賣房產，為什麼？

接受中共逃亡的貪官污吏，和他們的流氓子女入名校，為什麼？

大陸黑錢匯美，他們知而不禁，為什麼？

就是要大陸官僚都像王毅，人民都像瑞典青年旅舍那家人呀。

要習近平感覺良好，才會覺得一帶一路可行呀。

美國選擇這時候發動貿易戰，就是確保大陸官民都認為自己強大才動手。

歷史學家錢穆至死都不承認中共政權，因為他認為中共沒有出路，不能自我完善。否定中華文化的政權，只能像太平天國，只是洪楊之亂；中共不承認中國歷史，歷史也不承認你。所以，錢穆稱中共，只是毛共之亂。

昨天，很多香港的名人菁英，在慶祝中共國慶，用范徐麗泰的說法，你們有沒有好好學習中國歷史呀！

#貿易戰 #習近平修憲 #中共政權

2018年10月2日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。